【政情】泛民「小甩轆」 逃犯條例提早開戰

【Now新聞台】《逃犯條例》修例周三開戰，法案委員會將舉行首次會議較預期中早了。

上周《政情》報道過，法案委員會原本預計復活節假期後才「開波」，如今提早開場，事源要回帶至上周內會會議。

上周五的內會通過將草案交付法案委員會，根據立法會的守則，當場舉手表示參與的議員中，資歷最深的一位可以決定首次會議日期，而當日符合此條件的是經民聯的石禮謙。

事實上，目前議會內比石禮謙資歷深的都是民主派，分別是涂謹申及梁耀忠，但涂謹申當日不在席，梁耀忠有開會但無舉手，令首次會議的決定權就落入建制派手中。有民主派私下承認今次是「小甩轆」。

首次會議提早召開，變相報名期也大大縮短，只有不足兩個工作天。民主派去信秘書處表達不滿，認為有違以往做法，相信當日會議亦會就此問題爭論一番，承機拖延會議進度。

法案委員會的首次會議主要的議程是選舉主席，《政情》早前報道過，建制派計劃包攬正副主席，分別由謝偉俊及陳振英擔任，謝偉俊亦預告會嚴格執行議事規則。民主派要把握首次會議機會，為「小甩轆」扳回一局。

法案委員會主席的選舉是由最資深的議員負責主持，涂謹申及梁耀忠已經報名，泛民亦確認涂謹申當日出席，務求主持一職不會落在石禮謙手上，又或者梁耀忠。

呢個post唔會過兩版

有人開咗，下次留意番

【政情】泛民「小甩轆」 逃犯條例提早開戰

梁耀忠次次都甩轆喎

仲親政府過民建聯

梁耀忠
由佢俾大口狗做主席果陣已經知條撚樣尸位素餐